[擴大戰線] 美國質疑中國作為世貿組織成員國的合法性

美國質疑中國作為世貿組織成員國的合法性

中國準備針對美國新一輪加征關稅措施向世界貿易組織提起訴訟之際，美國駐世貿組織代表11日在在日內瓦質疑中國作為世界貿易組織成員國的合法性。認為中國利用其世貿組織成員的地位，損害其他國家的利益。他並不是，倘若不認真對待這種惡劣行為，這最終將讓該組織走向失敗。

自7月11日起的三天內，世界貿易組織開始對中國貿易政策展開常規審查。世貿組織定期對成員國展開此類審查。

11日，美國駐該組織的代表在首日閉門會議上率先發言。他指出，世貿組織是以開放和市場導向政策為基礎的機構，中國不能全面接受這樣的政策，那就應當提出討論，無論是在世貿組織之內，還是在該組織之外。而且他認為，不能繼續拖延這樣的檢討，世貿組織如果想繼續作為一個國際貿易體系中的稱職機構，就必須有所改變。

而中國政府則在向世貿組織遞交的一份報告中，肯定中國自2001年加入世界貿易組織以來，一直全力執行自由貿易原則，履行了所有承諾。

世貿組織開始對中國貿易政策展開常規審查之際，正值美國特朗普政府10日宣布將對新一批價值近兩千億美元的中國進口產品加征關稅的次日。中國政府１１日做出回應，表示相關措施完全不可接受，並立即向世界貿易組織追加起訴。

之所以是追加起訴，是因為今年３月，中國已經就特朗普政府對包括中國在內的國家的進口鋼鋁製品分別徵收２５％和１０％的關稅措施，向世貿組織提訴；７月６日，美國開始執行對價值近３４０億美元的中國產品加征２５％關稅的措施，中國政府當天再次向世貿組織提出起訴。

美國政府一直指責中國不遵守公平貿易規則。美國貿易代表１０日在一份公報中宣布新一輪對中國進口產品增稅清單時指出，一年以來，特朗普政府一直耐心呼籲中國停止不公平的貿易行為，開放市場，並參加市場推動下的競爭。但他認為，中國並沒有改變其行為方式。

而中國則也指責美國加征關稅的做法違背世貿組織規則。

蔡英文或成最大贏家

不斷更新：美國冀WTO審視中國的成員身份

中美貿易戰火升溫，美國政府周二（10日）列出新清單，擬對華總值2000億美元（約1.56萬億港元）、逾6031種商品加徵10%關稅，當中包括「中國製造2025」商品，最快9月生效。中國商務部周三（11日）回應稱，美方以加速升級的方式公布徵稅清單，是完全不可接受的，中方對此表示嚴正抗議。商務部部長助理李成鋼更形容全球投資環境陷於黑暗時刻。

【不斷更新】（以下為香港時間）

7月12日

04：02 世界貿易組織（WTO）開始對中國進行第七次貿易政策審議，美方批評中國未能實踐世貿自由貿易的行為準則，要求世貿重新審視中國的成員身份；中方則指已採取了一系列貿易投資自由化便利化的措施，呼籲WTO成員國堅決反對貿易霸凌主義、保護主義和單邊主義。

03：02 美國參議院大比數通過無約束力動議，支持國會在基於國家安全制訂關稅政策時擔任一定角色。有議員指摘特朗普濫用職權。

01：01 外電引述美國商務部表示，已和中國第二大電訊設備製造商中興通訊簽署協議，中興在繳交由第三方託管的4億美元（約31.2億港元）保證金後，美方將解除禁令。中興暫時未有回應。

7月11日

20：47 美國總統特朗普首度回應中美貿易戰，稱一直關注國內大豆農民的利益，揚言為他們爭取更佳的貿易條件，但承認不能一時三刻改變現況。

19：45 美國駐世貿大使呼籲世貿應要修改規則，以應對中國的工業政策，保障其他國家的利益不會受損。

16：00 中國外交部發言人華春瑩周三重申，中方會作出必要反制，維護自身的正當合法權益。中方會與國際社會站在歷史正確一方，共同維護多邊貿易體制及規則。

15：00 中美貿易戰打響，南韓或淪為「炮灰」，正出訪印度的南韓總統文在寅，周三與該國總理莫迪會面，同意強化雙邊貿易關係，兩國2017年的貿易額為200億美元（約1570億港元），文在寅和莫迪希望至2030年可以翻倍，增至500億美元（約3925億港元）。

12：30 中國商務部新聞發言人批評，美方的行為傷害中國和全世界，同時傷害其自身，又指這種失去理性的行為是不得人心的。中方對美方的行為感到震驚，為了維護國家核心利益和人民根本利益，中國政府將一如既往，不得不作出必要反制；中方亦將立即就美方的單邊主義行為向世界貿易組織追加起訴。

11：00 中國商務部部長助理李成鋼批評，美國干擾經濟全球化的進程，形容全球投資環境陷於黑暗時刻，合作才是中美兩國的正確選擇，要靠合作之光照亮這個黑暗時刻。

而中國政府則在向世貿組織遞交的一份報告中，肯定中國自2001年加入世界貿易組織以來，一直全力執行自由貿易原則，履行了所有承諾。

無恥到呢

玩到咁大？侵哥！

成班左膠剩係覺得trump攪事 歐洲佬又為錢拖後腿

中國或成為最大贏家

若被剔出世貿，中國或成最大贏家

贏国可以成立「一帶一路貿易組織」
取代WTO

既然咁多邦交，又一帶一路，大灣區咁

中國自己應該另起爐灶，唔駛睇人面色